總商會會長: 唔好成日講「大灣區」，美國會針對嚟搞！

Accept

香港

台灣

北美

要聞

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

體育

主頁

即時

動新聞

日報

周刊

即時分類

焦點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

體育

賽馬

WONDER

壹週刊

飲食男女

Ketchuper

中美貿易戰 重擊港1,300億轉口貨
政府改口風嚴陣以待

2018-07-17

32.6K

要聞

本港目前最受打擊的是模具行業，定單顯著減少；圖為內地模具廠。互聯網

【本報訊】隨着中美貿易戰不斷升溫，一旦中美全面開戰，香港將無法置身事外。商務及經濟發展局局長邱騰華昨交代對貿易戰最新評估，一旦美國落實對2,000億美元中國進口貨實施加徵關稅，受影響的中國經香港出口美國貨品貨值將達836億，若再加上美方已實施的500億美元加稅清單，受影響貨值更高達1,300多億，合共佔經香港轉口的中美貿易總額近一半，邱表明嚴陣以待。多名商會代表直言，若中美貿易戰深化及持續，對香港造成的衝擊或會較港府目前評估更大。
記者：莫劍弦 林俊謙

早前財政司司長陳茂波接受訪問時，仍然認為現時美國已經實施加徵關稅貨物清單，涉及香港轉口貿易額較小，認為暫時毋須擔心。
但邱騰華昨日就中美貿易戰與本港商會代表開會後，就貿易戰提出新評估，指美方早前提出2,000億美元加徵關稅清單，涉及的6,000多件產品中，佔去年經香港轉口的中美貿易總額約三成，總值達836億元，若再加上美方已實施的500億美元關清單，受影響貨額會上升至1,300億元，佔經香港轉口的中美貿易總額近一半，大約佔香港去年出口總額的3.5%。

或推中小企信貸保證計劃
邱又提醒中美貿易戰展開至今，雖然未見香港企業受即時衝擊，但兩份清單分別徵收的稅率金額不低，香港作為貿易中心，港府必嚴陣以待，包括有必要時會開展中小企信貸保證計劃，並會與業界保持溝通。
有份出席會面的中華總商會會長蔡冠深相信，香港在短期內受貿易戰影響不會很大，不過貿易戰一旦深化，對香港的影響「都好大」，因為香港不少公司都有內地投資，他們在內地生產的貨物出口時，一定會受到影響。蔡又在另一場合稱，相信中央至今未公佈「粵港澳大灣區規劃」，與中美貿易戰亦有一定關係，指「如果大灣區講得太多，佢（美國）又會針對嚟搞，所以我理解係成熟一件做一件，唔好成日講，一講就引起好多不必要嘅麻煩」。蔡冠深又相信，中央可能如盛傳般，將大灣區項目「分期分批」公佈。
香港工業總會主席郭振華稱，該會會員特別關注新一份2,000億美元加稅清單，又指除了經香港轉口的商品，不少港商在內地生產商品未有經香港出口，故港府公佈對貿易的影響，不能完全反映中美貿易戰對香港的影響。

如果大灣區講得太多，佢（美國）又會針對嚟搞，所以我理解係成熟一件做一件，唔好成日講，一講就引起好多不必要嘅麻煩

BB會小氣論
果然係中國人

負皮俾金剛棒

唔好講？
大灣區

洗頭艇塔佢上去

2025

最終都會搞鳩你架啦 邊有分別

喂，你講乜撚野呀 ?
係咪想分裂中國?

去reddit 宣傳下大灣區先

漢奸走狗賣國賊

港獨

咁快又玩完

咁反骨
人嚟

2025中國製造，盡在大灣區

你唔講就無咗件事咩？幾歲人呀大佬

唔講大灣區美國就唔會搞鳩你？
同販民講唔好講港獨以免激嬲共產黨有咩分別

班友真係覺得唔講就等於無…

曲線叫我地幫手sell大灣區?

唔好成日講「大灣區」
ok 咁講Tai Wan

Tai Wan Independence

崇洋媚外，賣國賊

點都係逐件上架啦
佢講乜鳩
一炮成個區就起好晒？

講錢 愛國

奶共奶得你咁happy

屌哪媽想搞港獨呀???

你自己弱智 唔好當人地都係弱智

識波

會長唔係應該第一個走出黎抗美
怕乜野比人針對嚟搞, 漢奸

一早批死左
而家咪一個個城針對囉
最傷應該係東莞同深圳呢兩個極度依賴出口嘅城

生意人

應該譯做英文 去到邊都當簽名檔用

你會唔會搞街邊件垃圾？

將大灣區睇得咁重呀，美國只當係粒鼻屎區

水啲細國錢,夠唔夠填返關稅條數

美帝越是加稅
亦證明咱們的習帝是對的
支持習帝對美帝亮劍

怕咩，你還有黨呀

一帶一路都拎走咗人地好多土地控制權啦
遲早開片就係因為咁

推開心窗的世界更大

反骨仔
反動港獨分子
拉去死刑

蔡冠深條左仔前排仲喺度講「大灣區人」，咁撚快就尻縮
Btw，就咁睇「總商會」我仲以為係香港總商會，原來係左仔個中華總商會

係呀，中華總商會呀

大陸同香港政府好推大灣區架，總商會係咪反大灣區，反黨反政府

分裂國家
想反對習總

唔好激嬲美國

大灣區

掩耳盜鈴 上一代究竟柒撚夠未

大灣區2025

講唔講過兩年都冇人再講㗎啦

Made in China 2025
All in Guangdong-Hong Kong-Macao Greater Bay Area

2025好快收你地美國狗皮 龍芯

又唔好咁講
廣東真係富可敵國
而且係支共稅收最大來源
打垮大灣1區，等於廢左支共一半武功

我覺得會有排華潮

日日行過中移門口成大個廣告寫住大灣區

手都未損個人就企出黎講埋d近乎叛（支国）棄船行為， 果然係傑出商家佬

咁撚熟蟈情呀廢中

習近平憑中國製造2025及大灣區令中國成為最大贏家
唔好咁大聲 美國會針住黎打

大灣區獨立

唔好得罪中共啲friend

大灣區係国家重點發展，夾硬都要將香港拉入嚟，而家你哩個商會話唔好講，唔好提，哩個商會好明顯會危及国家安全，一定要即刻停止運作啦。

呢d中學生駝鳥諗法竟然可以咁公眾講出黎，到底係點樣做到個會長

2025 MIC @ China Bay Area

#2025 #ch ina#us tariff# fuck USA# world leader ch ina# xiao mi# ZTE# ISIS

問下唱共同家園班撚樣

要求香港遵守一個中國原則
但經濟又要獨立黎講
即係點

講2025會比美國針對
講大灣區又會比美國針對

不如試下講下港樓

十月一號攪個支持大灣區中國製造2025打倒美國大遊行 相信一定拎到不反對通知書 拎唔到即係警犬意圖分裂國家
整定大量用英文寫支持大灣區字句嘅banner 終點就去到美國領使館門外

Guangdong-Macau-HongKong Great Bay Area!

Gogogo GHMGBA

秘密發展大灣區！

大灣區！啪啪啪！大灣區！啪啪啪！

中國制造2025

阻止宣傳大灣區即係分裂國家
呢個商會要立即解散

Tai Wan Number One

大灣區同八萬五一樣已經唔存在

有著數就話我是強國人
美國宜家一視同仁收你關稅就話強國同香港唔同架

輸打贏要

大灣區已經唔存在啦

總商會會長帶頭反對大灣區

呃人既野咪會成日講 講100次就會信

個主席直頭拉去勞改

其實大灣區獨立
成功率會高過香港獨立

好野怕咩人講

仍存在：大窩口—荃灣區，簡稱「大灣區」

big failure district

打鐵趁熱，仲等咁耐到10月，就8月1號建軍節啦

反了反了

大家以後就是大灣區人
美帝再怎樣制裁香港也不怕

去奶共FB多D講

仆佢個街，之前就話要做大灣區人，幾個禮拜就尻縮。
就算當你大灣區真係好嘢，舉世無雙，但香港上流社會充斥住啲咁嘅人，下一代點會唔食屎。

商家佬係咁㗎喇,你畀到著數佢幫你唅撚都得

明明係啊爺帶頭吹捧
On9到

有冇人掟上POTUS twitter？

一係試下講西部大開發

就唔怕

連登仔愛國愛港,一齊推到大灣區計劃仆街

呢條狗賊就叫精叻返少少

好野一定要講

我地大灣區洗怕你區區美國
屌你啦

大灣區建設有助中國超越美國

大灣區要日日吹奏先會靈驗

粵港澳大灣區將成第二矽谷 企業爭搶先機

英國著名雜誌《經濟學人》早前大篇幅報導，深圳已成為矽洲（Silicon Delta），與美國的矽谷（Silicon Valley）可以比擬，其實中央政府戰略眼光更闊，要將深圳、香港加上珠三角其它9個城市發展為粵港澳大灣區，要與美國包括矽谷的三藩市大灣區、日本東京灣區並排，成為中國經濟未來發展的重要帶動力，其中重中之重，是要將之建成創新科技的大灣區。

粵港澳大灣區好快超越矽谷

勁

突然諗起子華講過，九七回歸，你唔講我唔講，中央就唔記得架啦

有大灣區

中國經濟，科技實力將會大大提升

中國將成為世界一哥 美國從此衰落

香港竟然做到咁重要嘅角色

大灣區 go go go

Trump 以前好似同香港人做生意，有啲恩怨